美國因華為問題威脅切斷與德國情報共享

美國因華為問題威脅切斷與德國情報共享

美國警告德國，如果柏林方面允許華為(Huawei)參與建設其超高速的第五代移動網路，其將縮減與德國間諜機構間的情報共享。

這一警告標誌著特朗普政府說服盟友排除華為的努力顯著升級，他們稱，華為可能被中國政府用來從事間諜活動或網路破壞。

這是特朗普政府首次明確威脅稱，若某個盟友不理睬美國的意願，執意允許華為為未來5G網路提供電信設備，美國可能會暫停情報共享。

這可能會迫使柏林方面集中注意力，德國傳統上受益於德美密切安全關係，並依靠美國的情報打擊恐怖主義。

美國駐德大使理查德•格雷內爾(Richard Grenell)在致德國經濟部長的一封信中表示，如果華為獲準進入德國，美國可能無法維持美德情報機構間當前的合作水平。

《華爾街日報》最先報導了此信。美國大使館的一名發言人證實這封信屬實，稱美國在網路安全問題上的立場是「眾所周知的」。

「我們要強調的是，若某個盟國的網路中存在不可信的供應商，那可能會引發未來有關該國境內及其與盟國間敏感通訊完整性和保密性的問題。」他表示。

「這可能會在未來危及敏捷合作及一些訊息共享，尤其是在危機時期。」這位發言人接著說。他表示，美國正在與其盟友「密切接洽」，討論「如何保護我們的電信網路，以確保持續的互操作性」。

問題之一是中國的法律，美國情報機構認為，這些法律可能會允許北京方面迫使企業提供對客戶數據的訪問便利。

德國經濟部一名發言人證實了格雷內爾這封信的存在。「信已收到，正在研究中，部長將及時對其作出答覆。」他表示。

上周，德國發布了新版電信安全指引，沒有明確禁止華為為德國5G網路提供設備，這意味著美國將華為排除在外的努力明顯受挫。

該文件未提及華為的名字，但表示電信設備只能向可信任的、「明確遵守國家安全法規和電信保密規定」的供應商購買。

這意味著，如果華為滿足新的安全條件，該公司將被允許參與德國的5G網路建設。

這些條件稱，關鍵核心部件只有在經過聯邦訊息技術安全署(BSI)批准的實驗室測試、經BSI認證，並在交付時接受驗收測試後才能安裝。

德國官員迄今被證明對美國在華為問題上的施壓不服氣，稱未看到任何證據表明，該公司的設備可被用來對用戶進行間諜活動。

格雷內爾這封信是他對德國政府發出的一系列抨擊的最新一例，這些抨擊在柏林引發錯愕。今年1月，他寫信警告參與「北溪2號」(Nord Stream 2)俄德輸氣管道項目的企業，稱他們的活動「具有重大制裁風險」。

去年上任的當天，他發推文稱「在伊朗開展經營的德國企業應該立即結束業務」，此言在德國引發震驚。

USA!

做得好

Well done

岩丫

其實真係好正確

食兩家茶禮食得咁過癮

侵侵應該任由德國比中俄輪大米，關人撚事

真係完全理解唔到點解德國佬咁信支那

垃圾德國
揀得企支那果邊就唔好諗住返嚟喇

個肥婆難民引晒入來,支企又引埋入來,勁

德意志狗

唔見棺材唔流眼淚

八婆想食兩家茶禮喇

肥婆係咪想激到希特拉翻生？

迫到美國要用埋哂d 低莊手段

美國竊聽單野好難令盟友再信佢

德國今次角色做二五仔

唔信佢唔代表要信中國啊？

美國係衰 不過左膠國都捉老鼠入米缸 打和

歐洲班左膠真係好撚on9
做乜死都要用支那野

USA ! USA ! USA !

美帝請一野打殘土共救香港脫離水深火熱

德國不嬲都唔妥美國架啦, 果陣二戰打得自己咁爽, 又竊聽我, 而家仲要做你契弟, 你話用邊間就邊間, 唔用邊間就邊間?

我係德國咪最多一拍兩散

呢單野對德國人黎講係一條刺, 話就話分享情報, 點知原來係監控